生育已經係唔道德

反生育主義其實唔係噉minor
生仔本身已經係自私嘅行為
活著基本上係苦
即使人生有一半係樂 另一半都係苦
唔係話應該自殺
因為世界冇值得出世嘅生命
但有值得繼續嘅生命
除非死亡係唯一嘅路(好少 你仲可以into the wild)
但唔好自私 傲慢噉生育

有時候睇到書片，接觸呢個概念，好大感觸，特別係香港呢個地方。普通世界發達地區都唔會咁有咁強烈嘅呢種想法。

其實鬼佬提出同定義哩個思潮先

所以不嬲都話
gay係地球本身既意志產生出黎既疫苗
用黎對付地球癌細胞既異性戀者

係，佢地唔單單反對生育添，更加鼓吹領養。不過好難實現係中國人社會，好難令人做到幼吾幼以及人之幼

唔生已經好好了

如果個社會係有保障，其實唔生真係無問題。不過香港社會唔生，除非自己好有錢，如果唔係老左無依無靠，就可憐。
西方社會點解咁鼓勵？因為佢地有Pension，睇醫生唔洗錢，每個禮拜有錢拎如果係燶西，基本上老左政府包底，生活質素差極都唔會去到邊，但係香港窮人老左2K生果金，分分鐘仲要過資產審查，一唔係就綜援，拎得綜援又要俾人標籤，生活算係夠慘。
我覺得政府一係就俾退休保障，一係就俾安樂死，如果唔係窮人生仔只會不斷製造悲劇。

生仔養仔 仔養仔
保障生活做目的已經係自私
加上目的好可能實現唔到

死亡權絕對要爭取

如果唔生，肯定可以預見你老左無依無靠好可憐。
但係生亦都唔肯定你仔女一定會養返你，好多人有各種原因唔會供養父母。
係就係自私，不過我都話，將來無人無物好慘。加上上一代知識水平，未會考慮到自己自私行為，好多中年人都成日將我以前食樹皮，10歲打工又咪咁長大，邊有咁多Iphone娛樂掛係口邊。
唔生育係好難改變，不過8090後呢一代人應該會好少少，基於社會環境已經令佢哋覺得好辛苦，再生多個，根本無錢養，上一代可以搵10蚊俾8蚊下一代洗，而自己洗一蚊儲一蚊。但係8090後我相信好少人願意降低自己生活質素而去為仔女做牛做馬。 我講緊都係燶西搵一萬幾千，當然中產就唔會憂慮呢個問題

其實所謂無依無靠都係斷估
尤其係越嚟越多人選擇不育嘅情況下

又係呢啲撚樣為左自己老左有依靠而想生仔

咁就係未來有咁多不確定性，咁你賭自己老左政府會整全民退保，定賭自己中六合彩，定係我生個仔保障大少少。假設你後生都係搵20K或以下一個月，咁你老左會唔會有好多錢退休？肯定無啦，我都係講緊普通市民。

際遇好難講 而且
哩家搶緊道德高地

只能夠話香港環境無辦法，窮人生仔真係悲劇。

李嘉誠個仔心諗，老母唔生我出黎就真係唔道德啦，剝奪我一出世就係人生勝利組既權益，剝奪左我享受美酒跑車既權益

如果你自己都經歷過呢種痛苦 何必再要一個新生命再承受多次呢

根據反生育主義提出者所講
李嘉誠生仔都係唔道德

並唔係好多人會考慮道德問題去決定生定唔生。
如果係按照道德去考慮生定唔生，好多人都唔應該生添啦。我聽部分專業人士佢地講，佢地真係計過，考慮過社會環境適唔適合生，加上自己有錢，唔需要擔心將來點點點，先決定唔生。

離撚晒題
哩家講緊生仔本身已經係唔道德嘅事
唔係邊啲人應該生

如果你係成日將「我以前10歲出黎打工養全家5口，咪一樣咁長大」掛係口邊嘅人，你會唔會考慮到「我已經夠痛苦，我下一代唔應該受苦」因為上一代人能夠合理化左痛苦，並且將佢轉為一種動力。
最重要係佢地上一代基本上10個有8個都係咁生活，而家真係唔同，你有無見人10歲去M記返工？

我想講即使係唔道德，無人會考慮到呢個問題，無人會當「不道德」係一個問題，就算係唔道德又點，道德係香港社會你覺得好被人重視咩

我重視

樓主係咪睇完陳怡啲片嚟

巴打 我從沒有提及過上一代生活環境同生育有任何關係
不要假設我係一種咩嘅人 不要假設我係會將邊一個說話掛嘴邊
討論請就我地post裡頭發表過嘅言詞作出討論

我只係表達如果你睇到現在香港的生活環境咁差 咁苦 點解仲要生個小朋友出黎受苦？

如果巴打你思辯方式仲係咁跳脫 咁我地都好難再討論

所以咪小眾